% -*- mode: latex; coding: utf-8; TeX-master: ../thesis -*-
% !TEX TS-program = pdflatexmk
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX root = ../thesis.tex

\begin{de}
  In Anbetracht der aktuellen Tendenzen der Datenspeicherung wird die Menge der
  in Rechenzentren gespeicherten Daten kontinuierlich zunehmen. Demzufolge
  werden datenverarbeitende Server in Zukunft ein immer interessanteres
  Angriffsziel werden.
  Ein am 4. Oktober 2018 von Bloomberg veröffentlichter Artikel mit dem Titel
  ``The Big Hack: How China Used a Tiny Chip to Infiltrate U.S. Companies''\,%
  \cite{bloomberg-big-hack} zeigt ein neues Angriffsszenario auf Server auf.
  Es sind kleine Chips, die auf die Leiterplatten der Geräte gelötet werden.
  Diese elektronischen Komponenten sind mittlerweile so stark geschrumpft, dass
  sie mit blossem Auge kaum noch erkennbar sind. Dennoch sind sie so weit
  fortgeschritten, dass sie komplexe Berechnungen durchführen können, ihren
  eigenen Speicher haben und mit anderen Komponenten oder Computern über das
  Netzwerk kommunizieren können.

  In dieser Arbeit haben wir verschiedene Ansätze verfolgt um die Auswirkungen
  solcher Angriffe, die durch Schwachstellen in der Lieferkette ermöglicht
  werden, zu minimieren.

  Als Resultat unserer Forschung haben wir ein IEEE~802.3 kompatibles
  Authentifizierungsprotokoll auf dem MAC-Layer mit dem Namen ``L2Auth''
  entwickelt und als Machbarkeitsnachweis eine Implementierung für den Linux
  Kernel umgesetzt.

  Sowohl das Design als auch die Implementierung garantieren, dass nicht
  authorisierter Netzwerkverkehr blockiert wird, bevor er das interne Netzwerk
  verlassen kann. Dadurch ist eine effektive Verhinderung von Daten-Exfiltration
  durch solche mikroskopischen Chips möglich.

  Wir konnten mit unserer L2auth-Implementierung einen maximalen Durchsatz von
  \SI{693}{\Mbit\per\second} auf einem Apple MacBook Pro aus dem Jahre 2010 ohne
  Hardware-Beschleunigung messen. Dies ist eine Reduktion von \SI{26}{\percent}
  im Vergleich zum maximal möglichen Durchsatz auf reinem Ethernet.
\end{de}
